墨西哥有座火山星期一噴煙 依家黃色警戒 專家驚一爆死百萬人以上

On Monday night at precisely 9:38 PM, a massive explosion at Mt. Popocatepetl sent a column of volcanic ash nearly a mile into the sky. A “yellow alert warning” has been issued by the authorities, and they are ordering everyone to stay at least 12 kilometers away from the crater. They are stressing that the threat has not passed, and as you will see below, an evacuation plan is in place in case an even larger eruption follows. And if a much larger eruption does follow, the devastation could be off the charts. Mexico City is only 43 miles away from Mt. Popocatepetl, and approximately 25 million people live within a 60 mile radius of the crater.

The explosion on Monday night was definitely a wake up call. According to media reports, it was “loud enough to shake doors and windows of houses in the city of Puebla”…

Mexico’s Popocatepetl volcano erupted late on Monday, hurling incandescent rock about 1.5 miles down its slopes and sending ash into the night sky near the nation’s capital.

The explosion, one of the volcano’s largest eruptions in years, was heard from nearby communities and was loud enough to shake doors and windows of houses in the city of Puebla, according to local media.

Mt. Popocatepetl has been increasingly active in recent months, and authorities are concerned that all of this activity could be leading up to something really big.

In fact, it is being reported that they are “currently preparing for the worst case scenarios”…

Local authorities are currently preparing for the worst case scenarios and haven’t ruled out more eruptions in the near future.

In preparations, they have drafted a special operational plan allowing for quick evacuation of locals in case of any future emergencies.

Popocatepetl exploded earlier this week but had remained calm over the past several days as it only emitted water vapour, gas and a small amount of ash.

So what would a “worst case scenario” for Mt. Popocatepetl look like?

Well, scientists tell us that the volcano is capable of producing a “catastrophic Plinian eruption”…

Popocatépetl is considered the most threatening volcano in North America, in terms of explosive activity and population threat. Its current low- or moderate-scale eruptive behavior can switch relatively quickly to a large, catastrophic Plinian eruption, the largest and most violent of all the types of volcanic eruptions, according to the volcanologists at the National History Museum.

If you have never heard of a “Plinian eruption” before, here is Wikipedia’s definition…
⋯⋯
We are talking about a disaster that could potentially kill millions.

轟啊 死幾多毒販？

應該走晒，死嘅都係墨西哥窮懶人

侵侵表示一早話左起圍牆
依家遲左防止唔到難民湧入美國

一爆死百萬
有效過起牆啦

火山位置

噴多啲又為地球降溫